何謂抄歌？

自己唔係好敢話係音樂人
但會寫下歌編吓曲

呢個問題其實困擾咗我好耐
對你地而言到底何謂抄歌？

舊嘅代表有Mr. 高/連登仔都算 ”公認” 佢地 ”抄”
而大多數人係因為首Mr Tam嘅Melody同It’s my life 好似
所以斷定佢地抄
新嘅代表有Eason 嘅可一可再嘅Melody同一首韓國歌好似
所以又斷定佢抄

但一首歌除咗唱嘅Melody
仲有其他樂器嘅melody
但點解有時結他solo嘅licks一樣又冇人話抄？
同樣係一首歌入面嘅melody
唔係人唱所以唔係抄？

除melody外
一首歌嘅編曲都好重要
但流行曲十首有七八首編曲都差唔多
鼓beat又唔太大分別咁又算唔算抄？

定係其實，抄唔抄係好主觀
你一聽就feel倒好似某首歌就係抄
佢聽唔倒似就唔係抄？

見連登最近又討論翻抄歌呢樣野
而且見倒抄歌呢樣野係直接影響音樂人嘅發展
Mr為例，俾人話抄歌就收咗皮。
所以想理解吓大家對抄歌嘅定義

對我而言，其實係冇抄歌呢回事
只要唔係犯咗抄歌嗰條法例(我記得係有，但唔記得詳細)
外界一聽認為嗰首新作品好似某首舊作品
咁樣只係新作品嘅作者”實力”未夠創作出
“最原創”嘅歌
並唔係新作品作者 ”人格有問題” 去抄歌

大家又點睇

大陸例子

嘻唰唰 by 花兒樂隊

K2g by Puffy Amiyumi

個主唱公開認左佢抄歌, 華語樂壇我諗無第二個敢抄完再公開認

大張偉抄開歌

佢係真係聽住首歌嚟抄

蔡健康 擺明認致敬

完全自創咪唔係抄

我都知
咩叫完全自創先？
Chord progression 好多都唔係自創播
而且progression 都公認唔算抄
Melody都好難100%全完創實有兩三粒音排序一樣
編曲，好多流行歌編得一樣，又唔會係完全自創㗎播

作嘅時候無抄就得
作完發現有其他人嘅影子係之後嘅事
前題係要真係唔知情嘅情況下似

但係作既時候諗既melody都係嚟至某一首既某一段去改變 有時都幾難重新去諗 不過巴打都有道理，不知者不罪

呢個講法我幾同意
但問題係見到普遍港人/連登仔發現兩首歌相似
就認定係抄然後否定新作 同新作品作者
其實有啲唔公平 所以想知佢地嘅準則係乜